{"Id":72,"Text":"En cuanto a la incidencia acumulada, vuelve a subir, y se sit\u00faa en los 255,55 casos por cada 100.000 habitantes, mientras que ayer, lunes 28 de diciembre de 2020, era de 246,19.","Tags":[{"Tag_Start":12,"Tag_End":35,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la incidencia acumulada"},{"Tag_Start":64,"Tag_End":111,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los 255,55 casos por cada 100.000 habitantes"},{"Tag_Start":126,"Tag_End":161,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ayer, lunes 28 de diciembre de 2020"}]}
{"Id":64,"Text":"La doctora Margarite Griesz-Brisson es una especialista alemana en neurofisiolog\u00eda y neurotoxicolog\u00eda. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":35,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La doctora Margarite Griesz-Brisson"},{"Tag_Start":39,"Tag_End":101,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una especialista alemana en neurofisiolog\u00eda y neurotoxicolog\u00eda"}]}
{"Id":49,"Text":"Los s\u00edntomas de alerta agudos son dolores de cabeza, somnolencia, mareos, problemas de concentraci\u00f3n y tiempo de reacci\u00f3n retardado, que son reacciones del sistema cognitivo.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":29,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los s\u00edntomas de alerta agudos"},{"Tag_Start":34,"Tag_End":173,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"dolores de cabeza, somnolencia, mareos, problemas de concentraci\u00f3n y tiempo de reacci\u00f3n retardado, que son reacciones del sistema cognitivo"}]}
{"Id":130,"Text":"Tambi\u00e9n indic\u00f3 a la agencia oficial TASS que la segunda vacuna rusa era eficaz tambi\u00e9n contra las cepas sudafricana y brasile\u00f1a, sin ofrecer m\u00e1s datos.","Tags":[{"Tag_Start":15,"Tag_End":40,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a la agencia oficial TASS"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":127,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la segunda vacuna rusa era eficaz tambi\u00e9n contra las cepas sudafricana y brasile\u00f1a"}]}
{"Id":61,"Text":"El segundo problema es que las c\u00e9lulas nerviosas del cerebro son incapaces de dividirse normalmente. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":19,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El segundo problema"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":60,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las c\u00e9lulas nerviosas del cerebro"},{"Tag_Start":88,"Tag_End":99,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"normalmente"}]}
{"Id":167,"Text":"Las mascarillas causan enfermedades neurodegenerativas que no tienen cura","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":15,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Las mascarillas"},{"Tag_Start":23,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"enfermedades neurodegenerativas que no tienen cura"}]}
{"Id":149,"Text":"De elegir fre\u00edrlas, a menos de 175 grados y durante poco tiempo para que no se tuesten demasiado. ","Tags":[{"Tag_Start":20,"Tag_End":63,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a menos de 175 grados y durante poco tiempo"}]}
{"Id":165,"Text":"\u2022Para asegurarnos de que el nivel de acrilamida no es demasiado alto, el mejor indicador es el dolor, as\u00ed que, ante cualquier frito y horneado, hay que vigilar que est\u00e9 dorado, ni tostado ni, por supuesto, quemado. ","Tags":[{"Tag_Start":18,"Tag_End":68,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"de que el nivel de acrilamida no es demasiado alto"},{"Tag_Start":70,"Tag_End":88,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"el mejor indicador"},{"Tag_Start":92,"Tag_End":100,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"el dolor"},{"Tag_Start":160,"Tag_End":213,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que est\u00e9 dorado, ni tostado ni, por supuesto, quemado"}]}
{"Id":12,"Text":"En Rusia antes de A\u00f1o Nuevo se detect\u00f3 la presencia de la cepa brit\u00e1nica en un paciente, que ya est\u00e1 recuperado, seg\u00fan la agencia Interfax.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":8,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"En Rusia"},{"Tag_Start":9,"Tag_End":27,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"antes de A\u00f1o Nuevo"},{"Tag_Start":39,"Tag_End":72,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la presencia de la cepa brit\u00e1nica"},{"Tag_Start":73,"Tag_End":111,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en un paciente, que ya est\u00e1 recuperado"},{"Tag_Start":113,"Tag_End":138,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"seg\u00fan la agencia Interfax"}]}
{"Id":148,"Text":"LIMPIA TUS RI\u00d1ONES","Tags":[{"Tag_Start":7,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"TUS RI\u00d1ONES"}]}
{"Id":41,"Text":"Si este efecto se confirma en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica y cu\u00e1nto tiempo dura debe ser investigado en estudios posteriores.","Tags":[{"Tag_Start":3,"Tag_End":14,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este efecto"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la pr\u00e1ctica cl\u00ednica"},{"Tag_Start":92,"Tag_End":115,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en estudios posteriores"}]}
{"Id":126,"Text":"Para la adquisici\u00f3n de vacunas contra el covid-19, el Gobierno ejecut\u00f3 una estrategia que combin\u00f3 negociaciones multilaterales, a trav\u00e9s del mecanismo Covax, y bilaterales, con las farmac\u00e9uticas que producen los biol\u00f3gicos.","Tags":[{"Tag_Start":51,"Tag_End":62,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Gobierno"},{"Tag_Start":71,"Tag_End":85,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una estrategia"},{"Tag_Start":98,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"negociaciones multilaterales"},{"Tag_Start":128,"Tag_End":156,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a trav\u00e9s del mecanismo Covax"},{"Tag_Start":160,"Tag_End":171,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"bilaterales"},{"Tag_Start":173,"Tag_End":222,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"con las farmac\u00e9uticas que producen los biol\u00f3gicos"}]}
{"Id":17,"Text":"Los m\u00e9dicos recuerdan que la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y Productos Sanitarios (Aemps) ya solicit\u00f3 la retirada del mercado del MMS (Miracle Mineral Solution), una composici\u00f3n de clorito de s\u00f3dico que se comercializaba por internet -no por los canales farmac\u00e9uticos- y se presentaba como un producto de uso terap\u00e9utico y preventivo de enfermedades pese a no haber sido autorizado por la agencia.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":11,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Los m\u00e9dicos"},{"Tag_Start":26,"Tag_End":92,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento y Productos Sanitarios (Aemps)"},{"Tag_Start":105,"Tag_End":201,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la retirada del mercado del MMS (Miracle Mineral Solution), una composici\u00f3n de clorito de s\u00f3dico"},{"Tag_Start":224,"Tag_End":236,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por internet"},{"Tag_Start":288,"Tag_End":352,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"como un producto de uso terap\u00e9utico y preventivo de enfermedades"},{"Tag_Start":385,"Tag_End":399,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por la agencia"}]}
{"Id":15,"Text":"\u2022 Es un potente antioxidante: rejuvenece la piel ","Tags":[{"Tag_Start":41,"Tag_End":48,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la piel"}]}
{"Id":151,"Text":"Adem\u00e1s, demuestra su vocaci\u00f3n de servicio y esp\u00edritu humanitario atendiendo a pacientes a trav\u00e9s de su WhatsApp. ","Tags":[{"Tag_Start":18,"Tag_End":64,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"su vocaci\u00f3n de servicio y esp\u00edritu humanitario"},{"Tag_Start":76,"Tag_End":87,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a pacientes"},{"Tag_Start":88,"Tag_End":111,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a trav\u00e9s de su WhatsApp"}]}
{"Id":115,"Text":"Tome un vaso diariamente y ver\u00e1 que toda la sal y el veneno acumulado comienza a salir de su ri\u00f1\u00f3n al orinar. ","Tags":[{"Tag_Start":5,"Tag_End":12,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"un vaso"},{"Tag_Start":13,"Tag_End":24,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"diariamente"},{"Tag_Start":36,"Tag_End":69,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"toda la sal y el veneno acumulado"},{"Tag_Start":87,"Tag_End":98,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"de su ri\u00f1\u00f3n"},{"Tag_Start":99,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al orinar"}]}
{"Id":50,"Text":"La mezcla se agit\u00f3 durante 30 segundos para simular el efecto de las g\u00e1rgaras.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":9,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La mezcla"},{"Tag_Start":19,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"durante 30 segundos"}]}
{"Id":2,"Text":"A su llegada al pa\u00eds, el desembarco de las vacunas se realiza en la plataforma de pasajeros del Aeropuerto El Dorado de Bogot\u00e1, tras lo cual se da cumplimiento a los procedimientos de nacionalizaci\u00f3n de los env\u00edos.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":20,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"A su llegada al pa\u00eds"},{"Tag_Start":22,"Tag_End":50,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el desembarco de las vacunas"},{"Tag_Start":62,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la plataforma de pasajeros del Aeropuerto El Dorado de Bogot\u00e1"},{"Tag_Start":160,"Tag_End":213,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a los procedimientos de nacionalizaci\u00f3n de los env\u00edos"}]}
{"Id":156,"Text":"Para obligar a toda una poblaci\u00f3n a utilizar una contraindicaci\u00f3n m\u00e9dica absoluta, deben existir razones precisas y serias para hacerlo, y estas razones deben presentarse a los organismos interdisciplinarios e independientes competentes para su verificaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":33,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a toda una poblaci\u00f3n"},{"Tag_Start":34,"Tag_End":81,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a utilizar una contraindicaci\u00f3n m\u00e9dica absoluta"},{"Tag_Start":97,"Tag_End":122,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"razones precisas y serias"},{"Tag_Start":171,"Tag_End":236,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a los organismos interdisciplinarios e independientes competentes"}]}
{"Id":166,"Text":"Los contagios por coronavirus se disparan por Navidad: Sanidad notifica 14.089 nuevos casos y 320 fallecidos","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":29,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los contagios por coronavirus"},{"Tag_Start":42,"Tag_End":53,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por Navidad"},{"Tag_Start":55,"Tag_End":62,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Sanidad"},{"Tag_Start":72,"Tag_End":91,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"14.089 nuevos casos"},{"Tag_Start":94,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"320 fallecidos"}]}
{"Id":122,"Text":"Todo ser humano debe poder decidir libremente si quiere llevar una mascarilla absolutamente ineficaz para protegerse de un virus.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":15,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Todo ser humano"},{"Tag_Start":35,"Tag_End":45,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"libremente"},{"Tag_Start":46,"Tag_End":100,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"si quiere llevar una mascarilla absolutamente ineficaz"}]}
{"Id":52,"Text":"Hay que evitar comerse siempre las partes m\u00e1s oscuras. ","Tags":[{"Tag_Start":15,"Tag_End":53,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"comerse siempre las partes m\u00e1s oscuras"}]}
{"Id":48,"Text":"El presidente ruso, Vladimir Putin, instruy\u00f3 ayer al Gobierno a analizar la eficacia de las vacunas rusas contra las nuevas variantes del coronavirus y en caso necesario a llevar a cabo m\u00e1s investigaciones para adaptarlas.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":34,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El presidente ruso, Vladimir Putin"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ayer"},{"Tag_Start":50,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al Gobierno"},{"Tag_Start":62,"Tag_End":149,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a analizar la eficacia de las vacunas rusas contra las nuevas variantes del coronavirus"},{"Tag_Start":170,"Tag_End":221,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a llevar a cabo m\u00e1s investigaciones para adaptarlas"}]}
{"Id":56,"Text":"Colombia recibi\u00f3 este s\u00e1bado nuevo lote de 280.800 vacunas de Pfizer, confirma Presidente Duque","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":8,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Colombia"},{"Tag_Start":17,"Tag_End":28,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este s\u00e1bado"},{"Tag_Start":29,"Tag_End":58,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"nuevo lote de 280.800 vacunas"},{"Tag_Start":59,"Tag_End":68,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de Pfizer"},{"Tag_Start":79,"Tag_End":95,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Presidente Duque"}]}
{"Id":128,"Text":"Acrilamida, d\u00f3nde est\u00e1, c\u00f3mo evitarla y por qu\u00e9 puede ser perjudicial ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":10,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Acrilamida"}]}
{"Id":109,"Text":"Por un lado, desde 2013 desde la UE, a trav\u00e9s de la Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria (EFSA) y los gobiernos nacionales (el Ministerio de Sanidad y AECOSAN en Espa\u00f1a) se llevan a cabo campa\u00f1as para que la poblaci\u00f3n general sepa c\u00f3mo reducir la exposici\u00f3n, y por otra, se insta a las empresas de la industria alimentaria a controlar la presencia de esta sustancia en los distintos procesos de fabricaci\u00f3n.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":23,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"desde 2013"},{"Tag_Start":46,"Tag_End":101,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de la Autoridad Europea de Seguridad Alimentaria (EFSA)"},{"Tag_Start":104,"Tag_End":175,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los gobiernos nacionales (el Ministerio de Sanidad y AECOSAN en Espa\u00f1a)"},{"Tag_Start":193,"Tag_End":201,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"campa\u00f1as"},{"Tag_Start":211,"Tag_End":231,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la poblaci\u00f3n general"},{"Tag_Start":237,"Tag_End":263,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"c\u00f3mo reducir la exposici\u00f3n"},{"Tag_Start":286,"Tag_End":328,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a las empresas de la industria alimentaria"},{"Tag_Start":329,"Tag_End":371,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a controlar la presencia de esta sustancia"},{"Tag_Start":372,"Tag_End":412,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los distintos procesos de fabricaci\u00f3n"}]}
{"Id":90,"Text":"Aseo bucal extremo evita que coronavirus se multiplique en contagiados","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Aseo bucal extremo"},{"Tag_Start":25,"Tag_End":55,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que coronavirus se multiplique"},{"Tag_Start":56,"Tag_End":70,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en contagiados"}]}
{"Id":112,"Text":"La Comunidad de Madrid ha confirmado este martes 29 de diciembre de 2020 el diagn\u00f3stico de un total de seis casos positivos de la cepa brit\u00e1nica de la covid-19 tras sumar dos nuevos en la regi\u00f3n, y contin\u00faa estudiando \u00abal menos otros 13 posibles casos\u00bb.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La Comunidad de Madrid"},{"Tag_Start":37,"Tag_End":72,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este martes 29 de diciembre de 2020"},{"Tag_Start":73,"Tag_End":159,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el diagn\u00f3stico de un total de seis casos positivos de la cepa brit\u00e1nica de la covid-19"},{"Tag_Start":160,"Tag_End":194,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"tras sumar dos nuevos en la regi\u00f3n"}]}
{"Id":1,"Text":"\u00a1C\u00f3mo limpiar tus ri\u00f1ones!","Tags":[{"Tag_Start":6,"Tag_End":25,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"limpiar tus ri\u00f1ones"}]}
{"Id":161,"Text":"En cuanto a los productos industriales, se debe reducir el consumo de los que m\u00e1s acrilamida contienen, que son: las galletas, las patatas fr\u00edas u otros aperitivos a base de patatas, los productos de boller\u00eda y pasteler\u00eda, cereales del desayuno y caf\u00e9. ","Tags":[{"Tag_Start":56,"Tag_End":251,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el consumo de los que m\u00e1s acrilamida contienen, que son: las galletas, las patatas fr\u00edas u otros aperitivos a base de patatas, los productos de boller\u00eda y pasteler\u00eda, cereales del desayuno y caf\u00e9"}]}
{"Id":143,"Text":"Y mientras, los brit\u00e1nicos siguen para r\u00e9cord.","Tags":[{"Tag_Start":2,"Tag_End":10,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"mientras"},{"Tag_Start":12,"Tag_End":26,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los brit\u00e1nicos"},{"Tag_Start":34,"Tag_End":45,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"para r\u00e9cord"}]}
{"Id":55,"Text":"\u2022 Ideal para fortalecer el cabello y las u\u00f1as.","Tags":[{"Tag_Start":24,"Tag_End":45,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el cabello y las u\u00f1as"}]}
{"Id":69,"Text":"Una informaci\u00f3n que fue transmitida desde el organismo encargado de la protecci\u00f3n del consumidor, Rospotrebnadzor.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":15,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Una informaci\u00f3n"},{"Tag_Start":42,"Tag_End":113,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el organismo encargado de la protecci\u00f3n del consumidor, Rospotrebnadzor"}]}
{"Id":111,"Text":"En l\u00edneas generales, el 15,9% de los ciudadanos de Catalu\u00f1a han recibido una primera dosis \u2013el 18,8% si se tiene en cuenta la poblaci\u00f3n a partir de 16 a\u00f1os-, el 5,9% tambi\u00e9n tienen la segunda y el 6,1% tiene la pauta completa.\u00a0","Tags":[{"Tag_Start":21,"Tag_End":47,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 15,9% de los ciudadanos"},{"Tag_Start":48,"Tag_End":59,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de Catalu\u00f1a"},{"Tag_Start":73,"Tag_End":90,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una primera dosis"},{"Tag_Start":92,"Tag_End":100,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 18,8%"},{"Tag_Start":123,"Tag_End":155,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la poblaci\u00f3n a partir de 16 a\u00f1os"},{"Tag_Start":158,"Tag_End":165,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 5,9%"},{"Tag_Start":174,"Tag_End":191,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"tienen la segunda"},{"Tag_Start":197,"Tag_End":201,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"6,1%"},{"Tag_Start":202,"Tag_End":225,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"tiene la pauta completa"}]}
{"Id":24,"Text":"Tres enjuagues bucales lo redujeron hasta tal punto que no se pudo detectar ning\u00fan virus despu\u00e9s de un tiempo de exposici\u00f3n de 30 segundos. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Tres enjuagues bucales"},{"Tag_Start":76,"Tag_End":88,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ning\u00fan virus"},{"Tag_Start":89,"Tag_End":138,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"despu\u00e9s de un tiempo de exposici\u00f3n de 30 segundos"}]}
{"Id":98,"Text":"Los casos se disparan en Reino Unido","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":21,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los casos se disparan"},{"Tag_Start":22,"Tag_End":36,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Reino Unido"}]}
{"Id":127,"Text":"El uso de enjuagues bucales eficaces contra el virus podr\u00eda ayudar a reducir la carga viral y posiblemente el riesgo de transmisi\u00f3n del coronavirus a corto plazo. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":36,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El uso de enjuagues bucales eficaces"},{"Tag_Start":37,"Tag_End":52,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"contra el virus"},{"Tag_Start":67,"Tag_End":147,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a reducir la carga viral y posiblemente el riesgo de transmisi\u00f3n del coronavirus"},{"Tag_Start":148,"Tag_End":161,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a corto plazo"}]}
{"Id":51,"Text":"\u2022 Del perejil se extrae un l\u00edquido aceitoso llamado Apiol, el cual se usa contra las fiebres intermitentes y las neuralgias. ","Tags":[{"Tag_Start":24,"Tag_End":123,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"un l\u00edquido aceitoso llamado Apiol, el cual se usa contra las fiebres intermitentes y las neuralgias"}]}
{"Id":44,"Text":"Este dato de los contagios diarios es el peor desde el del 20 de noviembre de 2020, cuando la cifra ascendi\u00f3 a 15.156.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":34,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Este dato de los contagios diarios"},{"Tag_Start":46,"Tag_End":117,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"desde el del 20 de noviembre de 2020, cuando la cifra ascendi\u00f3 a 15.156"}]}
{"Id":28,"Text":"\u2022Antes de fre\u00edrlas: hacer un corte grueso, lavarlas y secarlas bien.","Tags":[{"Tag_Start":1,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Antes de fre\u00edrlas"}]}
{"Id":150,"Text":"\u2022 Rico en vitamina C: previene el c\u00e1ncer, los problemas card\u00edacos y las cataratas e infecciones, y ayuda a fortalecer el sistema inmune del cuerpo. ","Tags":[{"Tag_Start":31,"Tag_End":95,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el c\u00e1ncer, los problemas card\u00edacos y las cataratas e infecciones"},{"Tag_Start":118,"Tag_End":146,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el sistema inmune del cuerpo"}]}
{"Id":118,"Text":"Adem\u00e1s de en los alimentos, la acrilamida tambi\u00e9n est\u00e1 presente en una gran concentraci\u00f3n en el humo del tabaco y en la industria qu\u00edmica para la fabricaci\u00f3n de papel, de tintes y pl\u00e1sticos, en el tratamiento del agua potable y residual, y en algunos productos de consumo, tales como selladores, envases de alimentos o algunos adhesivos.","Tags":[{"Tag_Start":28,"Tag_End":41,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la acrilamida"},{"Tag_Start":64,"Tag_End":89,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en una gran concentraci\u00f3n"},{"Tag_Start":90,"Tag_End":336,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el humo del tabaco y en la industria qu\u00edmica para la fabricaci\u00f3n de papel, de tintes y pl\u00e1sticos, en el tratamiento del agua potable y residual, y en algunos productos de consumo, tales como selladores, envases de alimentos o algunos adhesivos"}]}
{"Id":34,"Text":"Se pueden detectar altas cargas virales en la cavidad oral y la garganta de algunos pacientes de COVID-19. ","Tags":[{"Tag_Start":19,"Tag_End":39,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"altas cargas virales"},{"Tag_Start":40,"Tag_End":58,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la cavidad oral"},{"Tag_Start":61,"Tag_End":72,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la garganta"},{"Tag_Start":73,"Tag_End":105,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de algunos pacientes de COVID-19"}]}
{"Id":83,"Text":"Ha grabado un v\u00eddeo sobre los efectos de las mascarillas en el cerebro que traducimos y extractamos:","Tags":[{"Tag_Start":11,"Tag_End":56,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"un v\u00eddeo sobre los efectos de las mascarillas"},{"Tag_Start":57,"Tag_End":70,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el cerebro"}]}
{"Id":92,"Text":"Malas noticias en la \u00faltima semana de 2020.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":14,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Malas noticias"},{"Tag_Start":15,"Tag_End":42,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la \u00faltima semana de 2020"}]}
{"Id":132,"Text":"El virus del SARS-CoV-2, causante del COVID-19, puede ser inactivados utilizando ciertos enjuagues bucales ya disponibles, seg\u00fan se ha evidenciado en experimentos de cultivos celulares realizados por vir\u00f3logos de la Ruhr-Universitat Bochum (Alemania).","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":46,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El virus del SARS-CoV-2, causante del COVID-19"},{"Tag_Start":70,"Tag_End":121,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"utilizando ciertos enjuagues bucales ya disponibles"},{"Tag_Start":147,"Tag_End":184,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en experimentos de cultivos celulares"},{"Tag_Start":196,"Tag_End":250,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por vir\u00f3logos de la Ruhr-Universitat Bochum (Alemania)"}]}
{"Id":13,"Text":"Estos diagn\u00f3sticos elevan a 11 el total de casos confirmados de la cepa brit\u00e1nica en Espa\u00f1a, dado que a los seis de Madrid se a\u00f1aden los cinco reportados hasta el momento por Andaluc\u00eda.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Estos diagn\u00f3sticos"},{"Tag_Start":26,"Tag_End":81,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a 11 el total de casos confirmados de la cepa brit\u00e1nica"},{"Tag_Start":82,"Tag_End":91,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Espa\u00f1a"},{"Tag_Start":102,"Tag_End":122,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a los seis de Madrid"},{"Tag_Start":133,"Tag_End":153,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los cinco reportados"},{"Tag_Start":154,"Tag_End":170,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"hasta el momento"},{"Tag_Start":171,"Tag_End":184,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por Andaluc\u00eda"}]}
{"Id":71,"Text":"\u201cEl efecto protector ha sido demostrado por reacciones neutralizadoras utilizando suero de personas que recibieron la Sputnik V y la EpiVacCorona y desarrollaron anticuerpos al SARS-CoV-2\u201d, indic\u00f3 en su cuenta de Facebook Rospotrebnadzor.","Tags":[{"Tag_Start":197,"Tag_End":221,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en su cuenta de Facebook"},{"Tag_Start":222,"Tag_End":237,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Rospotrebnadzor"}]}
{"Id":54,"Text":"Los precursores de la acrilamida (hidratos de carbono y asparagina) est\u00e1n presentes de forma natural en los alimentos que consumimos, por lo que evitarla al 100% es casi imposible. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":67,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los precursores de la acrilamida (hidratos de carbono y asparagina)"},{"Tag_Start":84,"Tag_End":100,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de forma natural"},{"Tag_Start":101,"Tag_End":132,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los alimentos que consumimos"}]}
{"Id":140,"Text":"Sabemos que las enfermedades neurodegenerativas tardan a\u00f1os, incluso d\u00e9cadas, en desarrollarse. ","Tags":[{"Tag_Start":8,"Tag_End":47,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que las enfermedades neurodegenerativas"}]}
{"Id":164,"Text":"En su trabajo, publicado en la revista 'Journal of Infectious Diseases', los investigadores probaron ocho enjuagues bucales con diferentes ingredientes que est\u00e1n disponibles en farmacias en Alemania. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":71,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"En su trabajo, publicado en la revista 'Journal of Infectious Diseases'"},{"Tag_Start":73,"Tag_End":91,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los investigadores"},{"Tag_Start":101,"Tag_End":151,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ocho enjuagues bucales con diferentes ingredientes"},{"Tag_Start":174,"Tag_End":198,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en farmacias en Alemania"}]}
{"Id":95,"Text":"La falta de ox\u00edgeno inducida consciente y deliberadamente es un peligro absoluto para la salud y una contraindicaci\u00f3n m\u00e9dica absoluta.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":57,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"La falta de ox\u00edgeno inducida consciente y deliberadamente"},{"Tag_Start":61,"Tag_End":133,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"un peligro absoluto para la salud y una contraindicaci\u00f3n m\u00e9dica absoluta"}]}
{"Id":33,"Text":"Privar al cerebro de un ni\u00f1o o adolescente de ox\u00edgeno, o restringirlo de cualquier manera, no s\u00f3lo es peligroso para su salud, sino que es absolutamente criminal. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":89,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Privar al cerebro de un ni\u00f1o o adolescente de ox\u00edgeno, o restringirlo de cualquier manera"},{"Tag_Start":102,"Tag_End":125,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"peligroso para su salud"},{"Tag_Start":132,"Tag_End":162,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"que es absolutamente criminal."}]}
{"Id":5,"Text":"La falta de ox\u00edgeno inhibe el desarrollo del cerebro y el da\u00f1o resultante no puede ser reparado.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":19,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La falta de ox\u00edgeno"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":52,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el desarrollo del cerebro"},{"Tag_Start":55,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el da\u00f1o resultante"}]}
{"Id":8,"Text":"No hay ninguna excepci\u00f3n m\u00e9dica para la [imposici\u00f3n] de mascarillas porque la falta de ox\u00edgeno es peligrosa para todos los cerebros. ","Tags":[{"Tag_Start":7,"Tag_End":67,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"ninguna excepci\u00f3n m\u00e9dica para la [imposici\u00f3n] de mascarillas"},{"Tag_Start":68,"Tag_End":131,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"porque la falta de ox\u00edgeno es peligrosa para todos los cerebros"}]}
{"Id":124,"Text":"Seg\u00fan la OMC, el compuesto de di\u00f3xido de cloro, llamado MMS, pone en peligro la salud del paciente en las dosis y m\u00e9todos mencionados, por lo que desaconseja su uso en tratamientos con el fin de tratar y eliminar la COVID-19.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":12,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Seg\u00fan la OMC"},{"Tag_Start":14,"Tag_End":59,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el compuesto de di\u00f3xido de cloro, llamado MMS"},{"Tag_Start":66,"Tag_End":76,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en peligro"},{"Tag_Start":77,"Tag_End":85,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la salud"},{"Tag_Start":86,"Tag_End":98,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"del paciente"},{"Tag_Start":99,"Tag_End":133,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en las dosis y m\u00e9todos mencionados"},{"Tag_Start":158,"Tag_End":164,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"su uso"},{"Tag_Start":165,"Tag_End":180,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en tratamientos"}]}
{"Id":120,"Text":"En total, 71.567 personas han muerto por el virus en el Reino Unido desde que comenz\u00f3 la pandemia.","Tags":[{"Tag_Start":10,"Tag_End":25,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"71.567 personas"},{"Tag_Start":37,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por el virus"},{"Tag_Start":50,"Tag_End":67,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el Reino Unido"},{"Tag_Start":68,"Tag_End":97,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"desde que comenz\u00f3 la pandemia"}]}
{"Id":79,"Text":"Desde que empez\u00f3 la pandemia, V\u00edlchez Rivera atiende a pacientes severos y graves en el Servicio de Emergencia Covid del HRL. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":28,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Desde que empez\u00f3 la pandemia"},{"Tag_Start":30,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"V\u00edlchez Rivera"},{"Tag_Start":53,"Tag_End":81,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a pacientes severos y graves"},{"Tag_Start":82,"Tag_End":124,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el Servicio de Emergencia Covid del HRL"}]}
{"Id":146,"Text":"Tras realizar varias pruebas en animales de laboratorio, se concluy\u00f3 que esta sustancia en altas concentraciones fue la responsable de la aparici\u00f3n de algunos tipos de c\u00e1ncer en ratones -mama, ovarios, endometrio, ri\u00f1\u00f3n o est\u00f3mago- y de provocarles de efectos nocivos en el sistema nervioso. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":28,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Tras realizar varias pruebas"},{"Tag_Start":29,"Tag_End":55,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en animales de laboratorio"},{"Tag_Start":73,"Tag_End":87,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"esta sustancia"},{"Tag_Start":88,"Tag_End":112,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en altas concentraciones"},{"Tag_Start":117,"Tag_End":174,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la responsable de la aparici\u00f3n de algunos tipos de c\u00e1ncer"},{"Tag_Start":175,"Tag_End":185,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en ratones"},{"Tag_Start":252,"Tag_End":267,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"efectos nocivos"},{"Tag_Start":268,"Tag_End":290,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el sistema nervioso"}]}
{"Id":74,"Text":"Para ello, AECOSAN (Agencia Espa\u00f1ola de Consumo, Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n) ha elaborado una serie de recomendaciones destinadas a la reducci\u00f3n de acrilamida que se deber\u00e1n llevar a cabo en los alimentos implicados: las patatas, el pan, las galletas y los empanados o rebozados. ","Tags":[{"Tag_Start":11,"Tag_End":83,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"AECOSAN (Agencia Espa\u00f1ola de Consumo, Seguridad Alimentaria y Nutrici\u00f3n)"},{"Tag_Start":97,"Tag_End":165,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una serie de recomendaciones destinadas a la reducci\u00f3n de acrilamida"},{"Tag_Start":195,"Tag_End":285,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los alimentos implicados: las patatas, el pan, las galletas y los empanados o rebozados"}]}
{"Id":159,"Text":"Si Usted olvida su n\u00famero de tel\u00e9fono hoy, indica que el proceso de degradaci\u00f3n en su cerebro comenz\u00f3 hace 20 \u00f3 30 a\u00f1os.","Tags":[{"Tag_Start":3,"Tag_End":8,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Usted"},{"Tag_Start":16,"Tag_End":37,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"su n\u00famero de tel\u00e9fono"},{"Tag_Start":38,"Tag_End":41,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"hoy"},{"Tag_Start":50,"Tag_End":79,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que el proceso de degradaci\u00f3n"},{"Tag_Start":80,"Tag_End":93,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en su cerebro"},{"Tag_Start":102,"Tag_End":119,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"hace 20 \u00f3 30 a\u00f1os"}]}
{"Id":93,"Text":"Es un hecho fisiol\u00f3gico simple e incontrovertible. ","Tags":[{"Tag_Start":3,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"un hecho fisiol\u00f3gico simple e incontrovertible"}]}
{"Id":107,"Text":"M\u00e9dicos advierten de que el di\u00f3xido de cloro pone en peligro a pacientes COVID","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":7,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"M\u00e9dicos"},{"Tag_Start":18,"Tag_End":60,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de que el di\u00f3xido de cloro pone en peligro"},{"Tag_Start":61,"Tag_End":78,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a pacientes COVID"}]}
{"Id":38,"Text":"Todos los preparados probados redujeron el virus. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":29,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Todos los preparados probados"},{"Tag_Start":40,"Tag_End":48,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el virus"}]}
{"Id":40,"Text":"El Gobierno ruso afirma que la primera vacuna rusa, Sputnik V, y la segunda, denominada EpiVacCorona son eficaces contra la cepa brit\u00e1nica del coronavirus. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":16,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El Gobierno ruso"},{"Tag_Start":28,"Tag_End":154,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la primera vacuna rusa, Sputnik V, y la segunda, denominada EpiVacCorona son eficaces contra la cepa brit\u00e1nica del coronavirus"}]}
{"Id":75,"Text":"Esto significa que, tras realizar algunos ensayos en animales, se puede concluir que esta sustancia puede causar da\u00f1os neurol\u00f3gicos y en el ADN y conllevar la aparici\u00f3n de c\u00e1ncer. ","Tags":[{"Tag_Start":20,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"tras realizar algunos ensayos"},{"Tag_Start":50,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en animales"},{"Tag_Start":85,"Tag_End":99,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"esta sustancia"},{"Tag_Start":113,"Tag_End":131,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"da\u00f1os neurol\u00f3gicos"},{"Tag_Start":134,"Tag_End":143,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el ADN"},{"Tag_Start":156,"Tag_End":178,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la aparici\u00f3n de c\u00e1ncer"}]}
{"Id":163,"Text":"Aunque no existen pruebas concluyentes de que se produjera el mismo efecto en humanos y se insiste en que a\u00fan se necesitan m\u00e1s investigaciones, dado el resultado en animales, se decidi\u00f3 calificarlo como \u2018probable carcin\u00f3geno\u2019 y establecer una serie de medidas para reducir su exposici\u00f3n.","Tags":[{"Tag_Start":7,"Tag_End":74,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"no existen pruebas concluyentes de que se produjera el mismo efecto"},{"Tag_Start":75,"Tag_End":85,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en humanos"},{"Tag_Start":106,"Tag_End":142,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a\u00fan se necesitan m\u00e1s investigaciones"},{"Tag_Start":144,"Tag_End":173,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"dado el resultado en animales"},{"Tag_Start":186,"Tag_End":286,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"calificarlo como \u2018probable carcin\u00f3geno\u2019 y establecer una serie de medidas para reducir su exposici\u00f3n"}]}
{"Id":4,"Text":"El Departament de Salut entiende por pauta completa el haber recibido las dos dosis o bien solo una en el caso de ser menor de 56 a\u00f1os y haber pasado la Covid-19.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":23,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El Departament de Salut"},{"Tag_Start":52,"Tag_End":99,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el haber recibido las dos dosis o bien solo una"},{"Tag_Start":100,"Tag_End":161,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el caso de ser menor de 56 a\u00f1os y haber pasado la Covid-19"}]}
{"Id":14,"Text":"Sin embargo, los enjuagues bucales no son adecuados para tratar las infecciones por COVID-19 o para protegerse contra el contagio del virus.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":34,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los enjuagues bucales"},{"Tag_Start":42,"Tag_End":139,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"adecuados para tratar las infecciones por COVID-19 o para protegerse contra el contagio del virus"}]}
{"Id":138,"Text":"El Perejil es conocido como el mejor tratamiento para limpiar los ri\u00f1ones y es natural!!!","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":10,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El Perejil"},{"Tag_Start":28,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"el mejor tratamiento para limpiar los ri\u00f1ones"}]}
{"Id":82,"Text":"No necesitamos un estudio cl\u00ednico para saber eso. ","Tags":[{"Tag_Start":15,"Tag_End":33,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"un estudio cl\u00ednico"}]}
{"Id":42,"Text":"\u2022 Muy bueno para combatir problemas de la piel.","Tags":[{"Tag_Start":26,"Tag_End":46,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"problemas de la piel"}]}
{"Id":63,"Text":"El Observatorio de la Prescripci\u00f3n de la OMC ha elaborado este informe, seg\u00fan sostiene en un comunicado, ante las declaraciones realizadas por m\u00e9dicos que componen el Comusav (Coalici\u00f3n Mundial de Salud y Vida), en las que aseguran que el di\u00f3xido de cloro acaba con el coronavirus.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El Observatorio de la Prescripci\u00f3n de la OMC"},{"Tag_Start":58,"Tag_End":70,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"este informe"},{"Tag_Start":87,"Tag_End":103,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en un comunicado"},{"Tag_Start":139,"Tag_End":210,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por m\u00e9dicos que componen el Comusav (Coalici\u00f3n Mundial de Salud y Vida)"},{"Tag_Start":232,"Tag_End":280,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que el di\u00f3xido de cloro acaba con el coronavirus"}]}
{"Id":21,"Text":"Tambi\u00e9n han recibido una primera dosis el 94,6% de las personas que viven en residencias, el 79,4% del personal de geri\u00e1tricos, el 82,4% del personal de atenci\u00f3n primaria y hospitalaria, el 61,2% del resto de personal sanitario y sociosanitario, el 80,7% de las personas con gran dependencia, el 66,1% de los trabajadores esenciales y el 42,7% de las personas de 60 a 65 a\u00f1os.","Tags":[{"Tag_Start":21,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una primera dosis"},{"Tag_Start":39,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 94,6% de las personas que viven"},{"Tag_Start":74,"Tag_End":88,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en residencias"},{"Tag_Start":90,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 79,4% del personal de geri\u00e1tricos"},{"Tag_Start":128,"Tag_End":185,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 82,4% del personal de atenci\u00f3n primaria y hospitalaria"},{"Tag_Start":187,"Tag_End":244,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 61,2% del resto de personal sanitario y sociosanitario"},{"Tag_Start":246,"Tag_End":291,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 80,7% de las personas con gran dependencia"},{"Tag_Start":293,"Tag_End":332,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 66,1% de los trabajadores esenciales"},{"Tag_Start":335,"Tag_End":375,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 42,7% de las personas de 60 a 65 a\u00f1os"}]}
{"Id":60,"Text":"COMO LIMPIAR TUS RI\u00d1ONES","Tags":[{"Tag_Start":5,"Tag_End":24,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"LIMPIAR TUS RI\u00d1ONES"}]}
{"Id":46,"Text":"Para los ni\u00f1os y adolescentes, las mascarillas son una prohibici\u00f3n absoluta. ","Tags":[{"Tag_Start":5,"Tag_End":14,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"los ni\u00f1os"},{"Tag_Start":17,"Tag_End":29,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"adolescentes"},{"Tag_Start":31,"Tag_End":46,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las mascarillas"},{"Tag_Start":51,"Tag_End":75,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"una prohibici\u00f3n absoluta"}]}
{"Id":113,"Text":"Para evaluar la eficacia de los enjuagues bucales, los investigadores tambi\u00e9n trataron las suspensiones de virus con un medio de cultivo celular en lugar del enjuague bucal antes de a\u00f1adirlas al cultivo celular.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la eficacia de los enjuagues bucales"},{"Tag_Start":51,"Tag_End":69,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los investigadores"},{"Tag_Start":87,"Tag_End":112,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las suspensiones de virus"},{"Tag_Start":113,"Tag_End":144,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"con un medio de cultivo celular"},{"Tag_Start":173,"Tag_End":210,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"antes de a\u00f1adirlas al cultivo celular"}]}
{"Id":139,"Text":"Los autores se\u00f1alan que los enjuagues bucales no son adecuados para tratar el COVID-19. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":11,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los autores"},{"Tag_Start":20,"Tag_End":86,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que los enjuagues bucales no son adecuados para tratar el COVID-19"}]}
{"Id":114,"Text":"Esto lo plasm\u00f3 en una investigaci\u00f3n que ha enviado a una revista cient\u00edfica.","Tags":[{"Tag_Start":15,"Tag_End":35,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en una investigaci\u00f3n"},{"Tag_Start":51,"Tag_End":75,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a una revista cient\u00edfica"}]}
{"Id":18,"Text":"La reinhalaci\u00f3n del aire que respiramos conduce indudablemente a una deficiencia de ox\u00edgeno y a la saturaci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":39,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La reinhalaci\u00f3n del aire que respiramos"},{"Tag_Start":48,"Tag_End":62,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"indudablemente"},{"Tag_Start":63,"Tag_End":131,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a una deficiencia de ox\u00edgeno y a la saturaci\u00f3n de di\u00f3xido de carbono"}]}
{"Id":65,"Text":"Cuando dentro de diez a\u00f1os la demencia aumente exponencialmente y las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes no puedan alcanzar su potencial innato, no servir\u00e1 de nada decir que \u201cno necesit\u00e1bamos las mascarillas\u201d.","Tags":[{"Tag_Start":7,"Tag_End":26,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"dentro de diez a\u00f1os"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la demencia"},{"Tag_Start":47,"Tag_End":63,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"exponencialmente"},{"Tag_Start":66,"Tag_End":94,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"las generaciones m\u00e1s j\u00f3venes"},{"Tag_Start":114,"Tag_End":133,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"su potencial innato"}]}
{"Id":16,"Text":"Este \u00faltimo se recomienda comprar el natural frente al torrefacto y al soluble y la variedad ar\u00e1bica frente a la robusta, m\u00e1s rica en acrilamida.","Tags":[{"Tag_Start":34,"Tag_End":144,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el natural frente al torrefacto y al soluble y la variedad ar\u00e1bica frente a la robusta, m\u00e1s rica en acrilamida"}]}
{"Id":35,"Text":"Quiero pensar con claridad cuando cuido a mis pacientes, y no ser anestesiada con di\u00f3xido de carbono.","Tags":[{"Tag_Start":7,"Tag_End":13,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"pensar"},{"Tag_Start":14,"Tag_End":26,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"con claridad"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":39,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cuando cuido"},{"Tag_Start":40,"Tag_End":55,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a mis pacientes"},{"Tag_Start":62,"Tag_End":100,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"ser anestesiada con di\u00f3xido de carbono"}]}
{"Id":62,"Text":"El 81,1% de las personas mayores de 80 a\u00f1os han recibido la primera dosis de la vacuna contra la Covid-19 en Catalu\u00f1a.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":43,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El 81,1% de las personas mayores de 80 a\u00f1os"},{"Tag_Start":57,"Tag_End":105,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la primera dosis de la vacuna contra la Covid-19"},{"Tag_Start":106,"Tag_End":117,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Catalu\u00f1a"}]}
{"Id":110,"Text":"Es muy sencillo, primero tome un pu\u00f1ado de perejil y l\u00e1velo muy bien, despu\u00e9s c\u00f3rtelo en pedazos peque\u00f1os y p\u00f3ngalo en una olla y agregue agua limpia (1 litro) hi\u00e9rvalo por diez minutos, d\u00e9jelo enfriar, cu\u00e9lelo en una botella limpia y p\u00f3ngalo en el refrigerador. ","Tags":[{"Tag_Start":30,"Tag_End":50,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"un pu\u00f1ado de perejil"},{"Tag_Start":60,"Tag_End":68,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"muy bien"},{"Tag_Start":70,"Tag_End":77,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"despu\u00e9s"},{"Tag_Start":86,"Tag_End":105,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en pedazos peque\u00f1os"},{"Tag_Start":116,"Tag_End":127,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en una olla"},{"Tag_Start":138,"Tag_End":159,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"agua limpia (1 litro)"},{"Tag_Start":211,"Tag_End":232,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en una botella limpia"},{"Tag_Start":243,"Tag_End":261,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el refrigerador"}]}
{"Id":73,"Text":"S\u00f3lo hay que prestar atenci\u00f3n a no consumir demasiada y a evitarla, sobre, todo entre los beb\u00e9s y los ni\u00f1os, los colectivos m\u00e1s vulnerables.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":66,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"prestar atenci\u00f3n a no consumir demasiada y a evitarla"},{"Tag_Start":80,"Tag_End":139,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"entre los beb\u00e9s y los ni\u00f1os, los colectivos m\u00e1s vulnerables"}]}
{"Id":155,"Text":"Una investigaci\u00f3n asegura que el uso podr\u00eda bajar la carga viral y limitar el riesgo de transmisi\u00f3n","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":17,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Una investigaci\u00f3n"},{"Tag_Start":26,"Tag_End":99,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que el uso podr\u00eda bajar la carga viral y limitar el riesgo de transmisi\u00f3n"}]}
{"Id":154,"Text":"De acuerdo con el DANE, a 2021 Colombia tendr\u00e1 51\u2019049.498 habitantes.","Tags":[{"Tag_Start":11,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"con el DANE"},{"Tag_Start":24,"Tag_End":30,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a 2021"},{"Tag_Start":31,"Tag_End":39,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Colombia"},{"Tag_Start":47,"Tag_End":68,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"51\u2019049.498 habitantes"}]}
{"Id":136,"Text":"No llevo mascarilla, necesito que mi cerebro piense. ","Tags":[{"Tag_Start":9,"Tag_End":19,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"mascarilla"},{"Tag_Start":30,"Tag_End":51,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que mi cerebro piense"}]}
{"Id":27,"Text":"\"Hacer g\u00e1rgaras con un enjuague bucal no puede inhibir la producci\u00f3n de virus en las c\u00e9lulas, pero podr\u00eda reducir la carga viral a corto plazo en los lugares donde existe un mayor potencial de infecci\u00f3n, a saber, en la cavidad oral y la garganta, y esto podr\u00eda ser \u00fatil en determinadas situaciones, como en el dentista o durante la atenci\u00f3n m\u00e9dica de los pacientes de COVID-19\", explica el l\u00edder del estudio, Toni Meister.","Tags":[{"Tag_Start":387,"Tag_End":421,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el l\u00edder del estudio, Toni Meister"}]}
{"Id":58,"Text":"El plazo fijado para el primer informe es el 15 de marzo y despu\u00e9s uno nuevo cada medio a\u00f1o, pero Rospotrebnadzor ya se adelant\u00f3 a hoy.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El plazo fijado para el primer informe"},{"Tag_Start":42,"Tag_End":56,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 15 de marzo"},{"Tag_Start":59,"Tag_End":66,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"despu\u00e9s"},{"Tag_Start":67,"Tag_End":76,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"uno nuevo"},{"Tag_Start":77,"Tag_End":91,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cada medio a\u00f1o"},{"Tag_Start":98,"Tag_End":113,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Rospotrebnadzor"},{"Tag_Start":129,"Tag_End":134,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a hoy"}]}
{"Id":134,"Text":"\u2022Conservarlas fuera de la nevera, en un lugar fresco y seco y evitar que germinen.","Tags":[{"Tag_Start":14,"Tag_End":59,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"fuera de la nevera, en un lugar fresco y seco"},{"Tag_Start":69,"Tag_End":81,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que germinen"}]}
{"Id":10,"Text":"Para el coordinador del observatorio, el doctor Pedro Hidalgo, el informe deja claro que el MMS \"no cura\" y que no existe evidencia cient\u00edfica que avale su eficacia y seguridad, por lo que se trata -dice- de una \"sustancia nociva para la salud\".","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Para el coordinador del observatorio, el doctor Pedro Hidalgo"},{"Tag_Start":63,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"el informe"},{"Tag_Start":79,"Tag_End":84,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"claro"},{"Tag_Start":85,"Tag_End":105,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que el MMS \"no cura\""},{"Tag_Start":108,"Tag_End":176,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que no existe evidencia cient\u00edfica que avale su eficacia y seguridad"}]}
{"Id":11,"Text":"En cuanto a la pauta completa, la tienen el 92% de las personas que viven en residencias, el 76,1% de su personal, el 76,7% del personal de atenci\u00f3n primaria y hospitalaria, el 10,1% del resto de personal sanitario y sociosanitario, el 67,1% de los grandes dependientes, el 26,8% de los de 80 a\u00f1os o m\u00e1s, el 2,1% de los trabajadores esenciales y el 1,1% de personas de entre 60 y 65 a\u00f1os.","Tags":[{"Tag_Start":12,"Tag_End":29,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la pauta completa"},{"Tag_Start":41,"Tag_End":73,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 92% de las personas que viven"},{"Tag_Start":74,"Tag_End":88,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en residencias"},{"Tag_Start":90,"Tag_End":113,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 76,1% de su personal"},{"Tag_Start":115,"Tag_End":172,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 76,7% del personal de atenci\u00f3n primaria y hospitalaria"},{"Tag_Start":174,"Tag_End":231,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 10,1% del resto de personal sanitario y sociosanitario"},{"Tag_Start":233,"Tag_End":269,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 67,1% de los grandes dependientes"},{"Tag_Start":271,"Tag_End":297,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 26,8% de los de 80 a\u00f1os"},{"Tag_Start":305,"Tag_End":343,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 2,1% de los trabajadores esenciales"},{"Tag_Start":346,"Tag_End":387,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el 1,1% de personas de entre 60 y 65 a\u00f1os"}]}
{"Id":31,"Text":"Los casos se disparan en el Reino Unido y marcan un tremendo dato en un solo d\u00eda: 53.135 nuevos contagios.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":9,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los casos"},{"Tag_Start":22,"Tag_End":39,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el Reino Unido"},{"Tag_Start":49,"Tag_End":65,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"un tremendo dato"},{"Tag_Start":66,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en un solo d\u00eda"},{"Tag_Start":82,"Tag_End":105,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"53.135 nuevos contagios"}]}
{"Id":101,"Text":"\u2022 Por ser rico en calcio, es muy adecuado en dietas para combatir y prevenir la osteoporosis y durante la menopausia.","Tags":[{"Tag_Start":77,"Tag_End":92,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la osteoporosis"},{"Tag_Start":95,"Tag_End":116,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"durante la menopausia"}]}
{"Id":43,"Text":"\u2022 \u00datil contra las \u00falceras","Tags":[{"Tag_Start":7,"Tag_End":25,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"contra las \u00falceras"}]}
{"Id":86,"Text":"La acrilamida est\u00e1 presente en nuestra dieta desde que el hombre empez\u00f3 a cocinar los alimentos y se crea cuando sometemos a alimentos ricos en hidratos de carbono a altas temperaturas.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":13,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La acrilamida"},{"Tag_Start":28,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en nuestra dieta"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":95,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"desde que el hombre empez\u00f3 a cocinar los alimentos"},{"Tag_Start":106,"Tag_End":184,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cuando sometemos a alimentos ricos en hidratos de carbono a altas temperaturas"}]}
{"Id":135,"Text":"\u2022 Su alto contenido en vitaminas y minerales lo hace ideal para combatir y prevenir anemia, anorexia, debilidad general, fatiga, cansancio f\u00edsico y mental.","Tags":[{"Tag_Start":2,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Su alto contenido en vitaminas y minerales"},{"Tag_Start":53,"Tag_End":154,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ideal para combatir y prevenir anemia, anorexia, debilidad general, fatiga, cansancio f\u00edsico y mental"}]}
{"Id":96,"Text":"Esto podr\u00eda ser \u00fatil, por ejemplo, antes de los tratamientos dentales. ","Tags":[{"Tag_Start":35,"Tag_End":69,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"antes de los tratamientos dentales"}]}
{"Id":84,"Text":"Con el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n, el Gobierno Nacional busca reducir la mortalidad e incidencia de casos graves por covid-19, as\u00ed como proteger a los trabajadores de la salud y avanzar en la disminuci\u00f3n del contagio para generar inmunidad colectiva.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":34,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Con el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n"},{"Tag_Start":36,"Tag_End":56,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Gobierno Nacional"},{"Tag_Start":71,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la mortalidad e incidencia de casos graves por covid-19"},{"Tag_Start":146,"Tag_End":176,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a los trabajadores de la salud"},{"Tag_Start":187,"Tag_End":217,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la disminuci\u00f3n del contagio"}]}
{"Id":117,"Text":"\u2022Controlar la temperatura a la que cocinamos los alimentos (nunca m\u00e1s de 170 grados) y el tiempo de cocci\u00f3n.","Tags":[{"Tag_Start":1,"Tag_End":107,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Controlar la temperatura a la que cocinamos los alimentos (nunca m\u00e1s de 170 grados) y el tiempo de cocci\u00f3n"}]}
{"Id":39,"Text":"A nivel nacional, el Hospital Regional de Lambayeque, en Per\u00fa, es el \u00fanico lugar donde ning\u00fan m\u00e9dico o personal de salud ha fallecido infectado con coronavirus, aplican un m\u00e9todo que tiene resultados comprobados: el aseo bucal extremo.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"A nivel nacional, el Hospital Regional de Lambayeque, en Per\u00fa"},{"Tag_Start":66,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"el \u00fanico lugar"},{"Tag_Start":87,"Tag_End":120,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ning\u00fan m\u00e9dico o personal de salud"},{"Tag_Start":134,"Tag_End":159,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"infectado con coronavirus"},{"Tag_Start":169,"Tag_End":234,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"un m\u00e9todo que tiene resultados comprobados: el aseo bucal extremo"}]}
{"Id":89,"Text":"\u2022 Es diur\u00e9tico: ayuda a eliminar l\u00edquidos en forma natural. ","Tags":[{"Tag_Start":33,"Tag_End":41,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"l\u00edquidos"},{"Tag_Start":42,"Tag_End":58,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en forma natural"}]}
{"Id":7,"Text":"\u2022 Contiene betacaroteno \u2022 Rico en minerales como calcio, f\u00f3sforo, hierro y azufre. ","Tags":[{"Tag_Start":11,"Tag_End":23,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"betacaroteno"}]}
{"Id":144,"Text":"Se trata de una sustancia soluble en agua que se forma al cocinar alimentos ricos en hidratos de carbono -como cereales o patatas- a temperaturas superiores a 120 grados y en ambientes de baja humedad, sobre todo cuando fre\u00edmos, tostamos u horneamos. ","Tags":[{"Tag_Start":12,"Tag_End":33,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una sustancia soluble"},{"Tag_Start":34,"Tag_End":41,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en agua"},{"Tag_Start":55,"Tag_End":169,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al cocinar alimentos ricos en hidratos de carbono -como cereales o patatas- a temperaturas superiores a 120 grados"},{"Tag_Start":172,"Tag_End":200,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en ambientes de baja humedad"},{"Tag_Start":213,"Tag_End":249,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cuando fre\u00edmos, tostamos u horneamos"}]}
{"Id":153,"Text":"Los ni\u00f1os y adolescentes tienen un sistema inmunol\u00f3gico extremadamente activo y adaptable y necesitan una interacci\u00f3n constante con el microbioma de la tierra. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":9,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Los ni\u00f1os"},{"Tag_Start":12,"Tag_End":24,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"adolescentes"},{"Tag_Start":32,"Tag_End":89,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"un sistema inmunol\u00f3gico extremadamente activo y adaptable"},{"Tag_Start":102,"Tag_End":158,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una interacci\u00f3n constante con el microbioma de la tierra"}]}
{"Id":141,"Text":"Incluso, el m\u00e9dico internista comparti\u00f3 su peculiar m\u00e9todo para prevenir el Covid-19: \u201cYo me cepillo y luego con tequila o vodka hago mi enjuague bucal, y despu\u00e9s lo tiro, no lo tomo, no tiene sentido adentro como s\u00ed afuera, los antis\u00e9pticos act\u00faan al inicio\u201d, acot\u00f3.","Tags":[{"Tag_Start":9,"Tag_End":29,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el m\u00e9dico internista"},{"Tag_Start":40,"Tag_End":84,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"su peculiar m\u00e9todo para prevenir el Covid-19"}]}
{"Id":131,"Text":"La Organizaci\u00f3n M\u00e9dico Colegial (OMC) ha emitido un informe en el que advierte de que el di\u00f3xido de cloro pone en peligro la salud de los pacientes con coronavirus y que su uso no es seguro ni eficaz para tratarlo.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":37,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La Organizaci\u00f3n M\u00e9dico Colegial (OMC)"},{"Tag_Start":49,"Tag_End":59,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"un informe"},{"Tag_Start":79,"Tag_End":130,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de que el di\u00f3xido de cloro pone en peligro la salud"},{"Tag_Start":131,"Tag_End":163,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de los pacientes con coronavirus"},{"Tag_Start":166,"Tag_End":213,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que su uso no es seguro ni eficaz para tratarlo"}]}
{"Id":80,"Text":"As\u00ed lo sostiene el m\u00e9dico internista Stalin V\u00edlchez Rivera, quien lleg\u00f3 a la conclusi\u00f3n de que los pacientes se pueden recuperar si realizan un correcto aseo bucal, esto ayuda a evitar que el virus se multiplique en la persona infectada.","Tags":[{"Tag_Start":16,"Tag_End":58,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el m\u00e9dico internista Stalin V\u00edlchez Rivera"},{"Tag_Start":72,"Tag_End":87,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a la conclusi\u00f3n"},{"Tag_Start":95,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"los pacientes"},{"Tag_Start":129,"Tag_End":163,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"si realizan un correcto aseo bucal"},{"Tag_Start":185,"Tag_End":212,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que el virus se multiplique"},{"Tag_Start":213,"Tag_End":236,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la persona infectada"}]}
{"Id":77,"Text":"Mezclaron cada enjuague bucal con part\u00edculas de virus y una sustancia de interferencia, con el fin de recrear el efecto de la saliva en la boca. ","Tags":[{"Tag_Start":10,"Tag_End":86,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cada enjuague bucal con part\u00edculas de virus y una sustancia de interferencia"},{"Tag_Start":133,"Tag_End":143,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en la boca"}]}
{"Id":137,"Text":"El ni\u00f1o necesita el cerebro para aprender, y el cerebro necesita ox\u00edgeno para funcionar. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":7,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"El ni\u00f1o"},{"Tag_Start":17,"Tag_End":27,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el cerebro"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":55,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el cerebro"},{"Tag_Start":65,"Tag_End":72,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ox\u00edgeno"}]}
{"Id":106,"Text":"Hay c\u00e9lulas nerviosas, por ejemplo en el hipocampo, que no pueden estar sin ox\u00edgeno durante m\u00e1s de 3 minutos [porque] no sobreviven.","Tags":[{"Tag_Start":4,"Tag_End":21,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"c\u00e9lulas nerviosas"},{"Tag_Start":35,"Tag_End":50,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el hipocampo"},{"Tag_Start":72,"Tag_End":83,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"sin ox\u00edgeno"},{"Tag_Start":84,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"durante m\u00e1s de 3 minutos"},{"Tag_Start":109,"Tag_End":131,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"[porque] no sobreviven"}]}
{"Id":158,"Text":"Tras encerrar en prisi\u00f3n al l\u00edder de la oposici\u00f3n, Rusia retoma la campa\u00f1a internacional a favor de la Sputnik V.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":13,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Tras encerrar"},{"Tag_Start":14,"Tag_End":24,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en prisi\u00f3n"},{"Tag_Start":25,"Tag_End":49,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al l\u00edder de la oposici\u00f3n"},{"Tag_Start":51,"Tag_End":56,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Rusia"},{"Tag_Start":64,"Tag_End":112,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la campa\u00f1a internacional a favor de la Sputnik V"}]}
{"Id":147,"Text":"La Agencia Internacional de Investigaci\u00f3n sobre el C\u00e1ncer (IARC), de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS), califica a la acrilamida como \u2018probable carcin\u00f3geno humano\u2019. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":110,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La Agencia Internacional de Investigaci\u00f3n sobre el C\u00e1ncer (IARC), de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS)"},{"Tag_Start":121,"Tag_End":136,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a la acrilamida"},{"Tag_Start":137,"Tag_End":171,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"como \u2018probable carcin\u00f3geno humano\u2019"}]}
{"Id":26,"Text":"Y, por supuesto, huir del humo de tabaco.","Tags":[{"Tag_Start":17,"Tag_End":40,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"huir del humo de tabaco"}]}
{"Id":36,"Text":"En medicina una contraindicaci\u00f3n absoluta significa que ese medicamento, terapia, m\u00e9todo o medida no debe utilizarse, y no se permite su uso. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":11,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"En medicina"},{"Tag_Start":12,"Tag_End":41,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una contraindicaci\u00f3n absoluta"},{"Tag_Start":56,"Tag_End":140,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ese medicamento, terapia, m\u00e9todo o medida no debe utilizarse, y no se permite su uso"}]}
{"Id":68,"Text":"Las mayores fuentes de acrilamida son las patatas fritas, el pan tostado, las galletas y el caf\u00e9.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":33,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Las mayores fuentes de acrilamida"},{"Tag_Start":38,"Tag_End":96,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las patatas fritas, el pan tostado, las galletas y el caf\u00e9"}]}
{"Id":3,"Text":"Como reza el eslogan de AECOSAN, \u201cfrito, tostado y empanado, mejor que marr\u00f3n, dorado\u201d.","Tags":[{"Tag_Start":10,"Tag_End":20,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el eslogan"},{"Tag_Start":21,"Tag_End":31,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de AECOSAN"}]}
{"Id":108,"Text":"Seg\u00fan fuentes oficiales, \u00a0tambi\u00e9n han crecido los fallecidos: 414 decesos frente a los 357 de ayer 28 de diciembre de 2020.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":23,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Seg\u00fan fuentes oficiales"},{"Tag_Start":46,"Tag_End":90,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los fallecidos: 414 decesos frente a los 357"},{"Tag_Start":91,"Tag_End":122,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de ayer 28 de diciembre de 2020"}]}
{"Id":9,"Text":"Puede que piense que se ha acostumbrado a llevar una m\u00e1scara y a respirar el aire que acaba de exhalar, pero el hecho es que los procesos degenerativos de su cerebro se amplifican a medida que su privaci\u00f3n de ox\u00edgeno contin\u00faa.","Tags":[{"Tag_Start":17,"Tag_End":102,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que se ha acostumbrado a llevar una m\u00e1scara y a respirar el aire que acaba de exhalar"},{"Tag_Start":125,"Tag_End":165,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los procesos degenerativos de su cerebro"},{"Tag_Start":180,"Tag_End":225,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a medida que su privaci\u00f3n de ox\u00edgeno contin\u00faa"}]}
{"Id":119,"Text":"En total, este viernes hay 1.235.290 de catalanes con la primera dosis, 70.875 m\u00e1s que este jueves, y 456.058 con la segunda, 3.902 m\u00e1s que hace 24 horas.","Tags":[{"Tag_Start":10,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este viernes"},{"Tag_Start":27,"Tag_End":70,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"1.235.290 de catalanes con la primera dosis"},{"Tag_Start":72,"Tag_End":82,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"70.875 m\u00e1s"},{"Tag_Start":87,"Tag_End":98,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este jueves"},{"Tag_Start":102,"Tag_End":124,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"456.058 con la segunda"},{"Tag_Start":126,"Tag_End":135,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"3.902 m\u00e1s"},{"Tag_Start":140,"Tag_End":153,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"hace 24 horas"}]}
{"Id":67,"Text":"Al respecto, el Jefe de Gabinete del Ministerio de Salud, Germ\u00e1n Escobar, explic\u00f3 que los biol\u00f3gicos ser\u00e1n empleados para seguir inmunizando al talento humano y a adultos de m\u00e1s de 60 a\u00f1os.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":72,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Jefe de Gabinete del Ministerio de Salud, Germ\u00e1n Escobar"},{"Tag_Start":86,"Tag_End":100,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los biol\u00f3gicos"},{"Tag_Start":141,"Tag_End":158,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"al talento humano"},{"Tag_Start":161,"Tag_End":188,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a adultos de m\u00e1s de 60 a\u00f1os"}]}
{"Id":97,"Text":"\u2022 Rico en clorofila: combate el mal aliento, ayuda a depurar el cuerpo de toxinas y grasa excesiva.","Tags":[{"Tag_Start":29,"Tag_End":43,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el mal aliento"},{"Tag_Start":61,"Tag_End":70,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el cuerpo"}]}
{"Id":19,"Text":"Es por ello que cuestiona a los m\u00e9dicos que por radio o televisi\u00f3n recetan f\u00e1rmacos que pueden generar reacciones adversas a las personas.","Tags":[{"Tag_Start":26,"Tag_End":39,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a los m\u00e9dicos"},{"Tag_Start":44,"Tag_End":53,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por radio"},{"Tag_Start":56,"Tag_End":66,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"televisi\u00f3n"},{"Tag_Start":75,"Tag_End":122,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"f\u00e1rmacos que pueden generar reacciones adversas"},{"Tag_Start":123,"Tag_End":137,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a las personas"}]}
{"Id":94,"Text":"Pero su funcionamiento sigue siendo deficiente y la falta de ox\u00edgeno del cerebro contin\u00faa progresando.","Tags":[{"Tag_Start":5,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"su funcionamiento"},{"Tag_Start":49,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la falta de ox\u00edgeno del cerebro"},{"Tag_Start":90,"Tag_End":101,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"progresando"}]}
{"Id":160,"Text":"El cerebro del ni\u00f1o, o del adolescente, est\u00e1 sediento de ox\u00edgeno. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":10,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El cerebro"},{"Tag_Start":11,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"del ni\u00f1o, o del adolescente"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":64,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"sediento de ox\u00edgeno"}]}
{"Id":145,"Text":"A pesar de los deseos de la poblaci\u00f3n por dejar atr\u00e1s ya este \u2018annus horribilis\u2019, la realidad dice que esto, cambie el a\u00f1o o no, est\u00e1 lejos de terminar.","Tags":[{"Tag_Start":57,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"este \u2018annus horribilis\u2019"},{"Tag_Start":82,"Tag_End":93,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"la realidad"},{"Tag_Start":99,"Tag_End":151,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que esto, cambie el a\u00f1o o no, est\u00e1 lejos de terminar"}]}
{"Id":6,"Text":"Rospotrebnadzor, el organismo encargado de la protecci\u00f3n del consumidor, hizo el comunicado a favor de la vacuna rusa, pero sin decir cu\u00e1ntas personas han sido analizadas en el estudio.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":71,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Rospotrebnadzor, el organismo encargado de la protecci\u00f3n del consumidor"},{"Tag_Start":78,"Tag_End":117,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el comunicado a favor de la vacuna rusa"},{"Tag_Start":134,"Tag_End":170,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cu\u00e1ntas personas han sido analizadas"},{"Tag_Start":171,"Tag_End":184,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el estudio"}]}
{"Id":123,"Text":"\u201cSe destinar\u00e1n para continuar reforzando la vacunaci\u00f3n de esta segunda etapa, tanto para profesionales de la salud como adultos mayores de 60 a\u00f1os, que se continuar\u00e1n cubriendo progresivamente, como lo hemos venido haciendo\u201d, agreg\u00f3 el funcionario.","Tags":[{"Tag_Start":233,"Tag_End":247,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el funcionario"}]}
{"Id":91,"Text":"Lo que s\u00ed podemos hacer es controlar la que consumimos dentro de l\u00edmites seguros. ","Tags":[{"Tag_Start":27,"Tag_End":54,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"controlar la que consumimos"},{"Tag_Start":55,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"dentro de l\u00edmites seguros"}]}
{"Id":103,"Text":"Sus cerebros tambi\u00e9n son incre\u00edblemente activos porque tienen mucho que aprender. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":12,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Sus cerebros"},{"Tag_Start":25,"Tag_End":47,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"incre\u00edblemente activos"},{"Tag_Start":48,"Tag_End":80,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"porque tienen mucho que aprender"}]}
{"Id":162,"Text":"La acrilamida, una vez en el organismo, se transforma en glicidamida. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":13,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La acrilamida"},{"Tag_Start":15,"Tag_End":22,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"una vez"},{"Tag_Start":23,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el organismo"},{"Tag_Start":54,"Tag_End":68,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en glicidamida"}]}
{"Id":20,"Text":"Sabemos que el cerebro humano es muy sensible a la falta de ox\u00edgeno. ","Tags":[{"Tag_Start":8,"Tag_End":67,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"que el cerebro humano es muy sensible a la falta de ox\u00edgeno"}]}
{"Id":105,"Text":"Rospotrebnadzor no revela cu\u00e1ntas personas han sido analizadas en este estudio efectuado por el Centro Estatal de Virolog\u00eda y Biotegnolog\u00eda \u201cV\u00e9ktor\u201d, desarrollador adem\u00e1s de la EpiVacCorona.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":15,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Rospotrebnadzor"},{"Tag_Start":26,"Tag_End":62,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cu\u00e1ntas personas han sido analizadas"},{"Tag_Start":63,"Tag_End":78,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en este estudio"},{"Tag_Start":89,"Tag_End":189,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por el Centro Estatal de Virolog\u00eda y Biotegnolog\u00eda \u201cV\u00e9ktor\u201d, desarrollador adem\u00e1s de la EpiVacCorona"}]}
{"Id":76,"Text":"\u2022Cocinarlas al microondas, cocidas o al horno en vez de fritas. ","Tags":[{"Tag_Start":12,"Tag_End":62,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al microondas, cocidas o al horno en vez de fritas"}]}
{"Id":133,"Text":"Hoy recibimos nuevo lote de 280.800 vacunas, adquiridas en negociaci\u00f3n bilateral con Pfizer y que llegaron al Aeropuerto El Dorado, a las 5:09 a.m., procedentes de Bruselas, en vuelo DAE305, operado por aerol\u00ednea LAS\u201d, precis\u00f3 el Mandatario.","Tags":[{"Tag_Start":227,"Tag_End":240,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Mandatario"}]}
{"Id":53,"Text":"En los ni\u00f1os y adolescentes, cada \u00f3rgano es metab\u00f3licamente activo.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":27,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"En los ni\u00f1os y adolescentes"},{"Tag_Start":29,"Tag_End":40,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"cada \u00f3rgano"},{"Tag_Start":44,"Tag_End":66,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"metab\u00f3licamente activo"}]}
{"Id":47,"Text":"Despu\u00e9s, utilizaron c\u00e9lulas Vero E6, que son particularmente receptivas al SARS-CoV-2. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":7,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Despu\u00e9s"},{"Tag_Start":20,"Tag_End":35,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"c\u00e9lulas Vero E6"},{"Tag_Start":72,"Tag_End":85,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al SARS-CoV-2"}]}
{"Id":70,"Text":"Las vacunas que arribaron hacen parte de las negociaciones bilaterales que adelant\u00f3 el Gobierno Nacional con Pfizer, en las cuales se acord\u00f3 la compra de 10 millones de dosis.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":25,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Las vacunas que arribaron"},{"Tag_Start":32,"Tag_End":70,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"parte de las negociaciones bilaterales"},{"Tag_Start":84,"Tag_End":104,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Gobierno Nacional"},{"Tag_Start":105,"Tag_End":115,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"con Pfizer"},{"Tag_Start":141,"Tag_End":174,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la compra de 10 millones de dosis"}]}
{"Id":25,"Text":"Por tal motivo, el galeno sostiene que el Ministerio de Salud, deber\u00eda incluir el aseo bucal en los protocolos para la prevenci\u00f3n y el tratamiento del Covid-19. ","Tags":[{"Tag_Start":16,"Tag_End":25,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el galeno"},{"Tag_Start":39,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Ministerio de Salud"},{"Tag_Start":79,"Tag_End":92,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el aseo bucal"},{"Tag_Start":93,"Tag_End":159,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los protocolos para la prevenci\u00f3n y el tratamiento del Covid-19"}]}
{"Id":30,"Text":"Es muy ben\u00e9fico para los ni\u00f1os y deportistas.","Tags":[{"Tag_Start":16,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"para los ni\u00f1os y deportistas"}]}
{"Id":121,"Text":"El Ministerio de Sanidad ha informado este martes 29 de diciembre de 20202 de la suma de un total de 14.089 contagios y ha notificado 320 fallecidos.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":24,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El Ministerio de Sanidad"},{"Tag_Start":38,"Tag_End":74,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este martes 29 de diciembre de 20202"},{"Tag_Start":75,"Tag_End":117,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"de la suma de un total de 14.089 contagios"},{"Tag_Start":134,"Tag_End":148,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"320 fallecidos"}]}
{"Id":22,"Text":"\u201cLes digo, es mejor prevenir, los aconsejo; yo lo hago y me ha funcionado muy bien\u201d, concluye V\u00edlchez Rivera.","Tags":[{"Tag_Start":94,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"V\u00edlchez Rivera"}]}
{"Id":116,"Text":"Precisamente el Reino Unido sigue siendo protagonista por la existencia de una variante del Covid que ya se conoce como \u2018cepa brit\u00e1nica\u2019 y que ser\u00eda m\u00e1s contagiosa.","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":27,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Reino Unido"},{"Tag_Start":41,"Tag_End":53,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"protagonista"},{"Tag_Start":54,"Tag_End":163,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por la existencia de una variante del Covid que ya se conoce como \u2018cepa brit\u00e1nica\u2019 y que ser\u00eda m\u00e1s contagiosa"}]}
{"Id":57,"Text":"Cuando se consume siguiendo las indicaciones del fabricante, incide la organizaci\u00f3n, \"produce efectos adversos que pueden ser graves\".","Tags":[{"Tag_Start":28,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las indicaciones"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":59,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"del fabricante"},{"Tag_Start":68,"Tag_End":83,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la organizaci\u00f3n"}]}
{"Id":100,"Text":"El Centro \u201cV\u00e9ktor\u201d aisl\u00f3 la cepa brit\u00e1nica en diciembre pasado y ha estudiado esta variante del coronavirus.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El Centro \u201cV\u00e9ktor\u201d"},{"Tag_Start":25,"Tag_End":42,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la cepa brit\u00e1nica"},{"Tag_Start":43,"Tag_End":62,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en diciembre pasado"},{"Tag_Start":78,"Tag_End":107,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"esta variante del coronavirus"}]}
{"Id":152,"Text":"La acrilamida est\u00e1 presente en nuestra dieta desde que el hombre empez\u00f3 a cocinar los alimentos. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":13,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La acrilamida"},{"Tag_Start":28,"Tag_End":44,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en nuestra dieta"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":95,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"desde que el hombre empez\u00f3 a cocinar los alimentos"}]}
{"Id":99,"Text":"El 81% de los mayores de 80 a\u00f1os ya tienen la primera dosis de la vacuna contra el coronavirus en Catalu\u00f1a","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":32,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El 81% de los mayores de 80 a\u00f1os"},{"Tag_Start":43,"Tag_End":94,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la primera dosis de la vacuna contra el coronavirus"},{"Tag_Start":95,"Tag_End":106,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en Catalu\u00f1a"}]}
{"Id":37,"Text":"Acto seguido, los biol\u00f3gicos son trasladados a la bodega del Ministerio de Salud, en la Zona Franca, donde se inicia el proceso del ingreso a los ultracongeladores.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":12,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Acto seguido"},{"Tag_Start":14,"Tag_End":28,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"los biol\u00f3gicos"},{"Tag_Start":45,"Tag_End":99,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a la bodega del Ministerio de Salud, en la Zona Franca"},{"Tag_Start":117,"Tag_End":163,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el proceso del ingreso a los ultracongeladores"}]}
{"Id":59,"Text":"Los enjuagues bucales podr\u00edan reducir el riesgo de transmisi\u00f3n del coronavirus","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":21,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Los enjuagues bucales"},{"Tag_Start":38,"Tag_End":78,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el riesgo de transmisi\u00f3n del coronavirus"}]}
{"Id":157,"Text":"El m\u00e9dico indic\u00f3 que, tras evaluar pacientes con Covid-19, comprob\u00f3 que las personas que no cumpl\u00edan las recomendaciones fallec\u00edan y las que s\u00ed lo hac\u00edan eran dados de alta.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":9,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"El m\u00e9dico"},{"Tag_Start":22,"Tag_End":34,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"tras evaluar"},{"Tag_Start":35,"Tag_End":57,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"pacientes con Covid-19"},{"Tag_Start":68,"Tag_End":172,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"que las personas que no cumpl\u00edan las recomendaciones fallec\u00edan y las que s\u00ed lo hac\u00edan eran dados de alta"}]}
{"Id":87,"Text":"A trav\u00e9s de su cuenta de twitter, el Presidente Iv\u00e1n Duque inform\u00f3 que este s\u00e1bado llegaron al pa\u00eds 280.800 nuevas dosis de la vacuna contra el covid-19, de la farmac\u00e9utica Pfizer, lo que permite seguir avanzando en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n puesto en marcha por el Gobierno Nacional.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":32,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"A trav\u00e9s de su cuenta de twitter"},{"Tag_Start":34,"Tag_End":58,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el Presidente Iv\u00e1n Duque"},{"Tag_Start":71,"Tag_End":82,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"este s\u00e1bado"},{"Tag_Start":92,"Tag_End":99,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"al pa\u00eds"},{"Tag_Start":100,"Tag_End":152,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"280.800 nuevas dosis de la vacuna contra el covid-19"},{"Tag_Start":157,"Tag_End":179,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la farmac\u00e9utica Pfizer"},{"Tag_Start":213,"Tag_End":246,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en el Plan Nacional de Vacunaci\u00f3n"},{"Tag_Start":264,"Tag_End":288,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"por el Gobierno Nacional"}]}
{"Id":45,"Text":"Sin embargo, cuando se sufre una privaci\u00f3n cr\u00f3nica de ox\u00edgeno, todos estos s\u00edntomas desaparecen a medida que uno se acostumbra. ","Tags":[{"Tag_Start":13,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cuando se sufre una privaci\u00f3n cr\u00f3nica de ox\u00edgeno"},{"Tag_Start":63,"Tag_End":83,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"todos estos s\u00edntomas"},{"Tag_Start":96,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"a medida que uno se acostumbra"}]}
{"Id":85,"Text":"Si no reutilizamos el aceite, mejor.","Tags":[{"Tag_Start":19,"Tag_End":28,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el aceite"}]}
{"Id":81,"Text":"Despu\u00e9s de toda esta informaci\u00f3n, \u00a1que no cunda el p\u00e1nico! Pues, seg\u00fan la EFSA, el nivel de exposici\u00f3n que tenemos actualmente a trav\u00e9s de la alimentaci\u00f3n no es peligrosa para la salud. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":32,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Despu\u00e9s de toda esta informaci\u00f3n"},{"Tag_Start":65,"Tag_End":78,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"seg\u00fan la EFSA"},{"Tag_Start":80,"Tag_End":102,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el nivel de exposici\u00f3n"},{"Tag_Start":115,"Tag_End":126,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"actualmente"},{"Tag_Start":127,"Tag_End":154,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a trav\u00e9s de la alimentaci\u00f3n"},{"Tag_Start":161,"Tag_End":184,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"peligrosa para la salud"}]}
{"Id":142,"Text":"Durante la cocci\u00f3n, se produce lo que se conoce como la 'Reaci\u00f3n de Maillard', cuando algunos az\u00facares, como la glucosa o la fructosa, reaccionan qu\u00edmicamente con un amino\u00e1cido llamado asparagina. ","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":18,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Durante la cocci\u00f3n"},{"Tag_Start":31,"Tag_End":77,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"lo que se conoce como la 'Reaci\u00f3n de Maillard'"},{"Tag_Start":79,"Tag_End":133,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"cuando algunos az\u00facares, como la glucosa o la fructosa"},{"Tag_Start":146,"Tag_End":158,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"qu\u00edmicamente"},{"Tag_Start":159,"Tag_End":195,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"con un amino\u00e1cido llamado asparagina"}]}
{"Id":88,"Text":"Con el tiempo la sal se acumula y esto necesita un tratamiento de limpieza, y... \u00bfc\u00f3mo vamos a deshacernos de esto?","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":13,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"Con el tiempo"},{"Tag_Start":14,"Tag_End":20,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la sal"},{"Tag_Start":48,"Tag_End":74,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"un tratamiento de limpieza"}]}
{"Id":32,"Text":"Para poder generar inmunidad colectiva, seg\u00fan evidencia cient\u00edfica, es necesario vacunar al 70% de la poblaci\u00f3n, es decir, 35\u2019734.649 colombianos.","Tags":[{"Tag_Start":81,"Tag_End":145,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"vacunar al 70% de la poblaci\u00f3n, es decir, 35\u2019734.649 colombianos"}]}
{"Id":66,"Text":"De esta manera, el pa\u00eds logr\u00f3 adquirir las vacunas necesarias, as\u00ed:","Tags":[{"Tag_Start":16,"Tag_End":23,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"el pa\u00eds"},{"Tag_Start":39,"Tag_End":61,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las vacunas necesarias"}]}
{"Id":78,"Text":"Por lo tanto, si nuestros gobiernos son lo suficientemente generosos como para permitirnos quitarnos las mascarillas y respirar ox\u00edgeno libremente de nuevo en unos pocos meses, las c\u00e9lulas nerviosas perdidas no se regenerar\u00e1n. ","Tags":[{"Tag_Start":17,"Tag_End":35,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"nuestros gobiernos"},{"Tag_Start":40,"Tag_End":146,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"lo suficientemente generosos como para permitirnos quitarnos las mascarillas y respirar ox\u00edgeno libremente"},{"Tag_Start":156,"Tag_End":175,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"en unos pocos meses"},{"Tag_Start":177,"Tag_End":207,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"las c\u00e9lulas nerviosas perdidas"}]}
{"Id":29,"Text":"Rusia retoma la campa\u00f1a a favor de la Sputnik V: ahora dice que es eficaz contra la cepa brit\u00e1nica del COVID","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":5,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"Rusia"},{"Tag_Start":13,"Tag_End":47,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la campa\u00f1a a favor de la Sputnik V"},{"Tag_Start":49,"Tag_End":54,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"ahora"},{"Tag_Start":64,"Tag_End":108,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"es eficaz contra la cepa brit\u00e1nica del COVID"}]}
{"Id":125,"Text":"Pasan los a\u00f1os y nuestros ri\u00f1ones siempre est\u00e1n filtrando la sangre, quitando la sal, el veneno, cualquier cosa da\u00f1ina y que entre en nuestro sistema. ","Tags":[{"Tag_Start":17,"Tag_End":33,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"nuestros ri\u00f1ones"},{"Tag_Start":34,"Tag_End":41,"5W1H_Label":"WHEN","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"siempre"},{"Tag_Start":58,"Tag_End":67,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la sangre"},{"Tag_Start":69,"Tag_End":118,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"quitando la sal, el veneno, cualquier cosa da\u00f1ina"},{"Tag_Start":131,"Tag_End":149,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"no confiable","Tag_Text":"en nuestro sistema"}]}
{"Id":23,"Text":"Adem\u00e1s, hay un 26,8% que ya tiene tambi\u00e9n al segunda dosis y, por lo tanto, ya est\u00e1n inmunizados del todo.\u00a0","Tags":[{"Tag_Start":12,"Tag_End":20,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"un 26,8%"},{"Tag_Start":28,"Tag_End":58,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"tiene tambi\u00e9n al segunda dosis"}]}
{"Id":129,"Text":"La sustancia resultante, la acrilamida, confiere a los alimentos ese color dorado y textura crujiente tan atrayente para el paladar.","Tags":[{"Tag_Start":0,"Tag_End":38,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"La sustancia resultante, la acrilamida"},{"Tag_Start":49,"Tag_End":64,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"a los alimentos"},{"Tag_Start":65,"Tag_End":131,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"semiconfiable","Tag_Text":"ese color dorado y textura crujiente tan atrayente para el paladar"}]}
{"Id":102,"Text":"Por este motivo, las autoridades sanitarias, tanto europeas como espa\u00f1olas, recomiendan reducir nuestra exposici\u00f3n a esta sustancia, minimizando su presencia en los alimentos.","Tags":[{"Tag_Start":17,"Tag_End":74,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"las autoridades sanitarias, tanto europeas como espa\u00f1olas"},{"Tag_Start":96,"Tag_End":131,"5W1H_Label":"WHAT","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"nuestra exposici\u00f3n a esta sustancia"},{"Tag_Start":133,"Tag_End":157,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"minimizando su presencia"},{"Tag_Start":158,"Tag_End":174,"5W1H_Label":"WHERE","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en los alimentos"}]}
{"Id":0,"Text":"\u201cLos sueros de las personas vacunadas neutralizaron eficazmente tanto la variante brit\u00e1nica del coronavirus como el coronavirus en s\u00ed, que no contiene el conjunto de mutaciones caracter\u00edsticas de la cepa brit\u00e1nica\u201d, indic\u00f3 la agencia federal rusa.","Tags":[{"Tag_Start":223,"Tag_End":246,"5W1H_Label":"WHO","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"la agencia federal rusa"}]}
{"Id":104,"Text":"\u2022Comprarlas en su punto \u00f3ptimo de maduraci\u00f3n, sin brotes y que no sean muy peque\u00f1as, pues concentran m\u00e1s az\u00facares.","Tags":[{"Tag_Start":12,"Tag_End":83,"5W1H_Label":"HOW","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"en su punto \u00f3ptimo de maduraci\u00f3n, sin brotes y que no sean muy peque\u00f1as"},{"Tag_Start":85,"Tag_End":113,"5W1H_Label":"WHY","Reliability_Label":"confiable","Tag_Text":"pues concentran m\u00e1s az\u00facares"}]}
